{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Vis\u00e3o Geral do Agromart","text":""},{"location":"#introducao","title":"Introdu\u00e7\u00e3o","text":"<p>O Agromart nasceu a partir de um Hackathon realizado na UnB-FGA em 2020, com o tema \"Cultivando Conex\u00f5es\". O objetivo era desenvolver uma solu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica para apoiar a agricultura familiar, conectando produtores rurais e consumidores, especialmente em um contexto de isolamento social devido \u00e0 pandemia de COVID-19.</p> <p>Naquele momento, o principal desafio dos produtores rurais era a divulga\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de seus produtos. O evento levou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um aplicativo que permitia que agricultores divulgassem suas lojas, barracas ou pontos de venda, incluindo informa\u00e7\u00f5es como produtos dispon\u00edveis, pre\u00e7os, localiza\u00e7\u00e3o e meios de contato.</p>"},{"location":"#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>A plataforma busca facilitar a comercializa\u00e7\u00e3o direta de produtos agr\u00edcolas, permitindo que agricultores listem seus produtos e pre\u00e7os, al\u00e9m de oferecer um sistema simplificado de comunica\u00e7\u00e3o e pagamento entre produtores e consumidores. Al\u00e9m disso, as funcionalidades foram aprimoradas para atender melhor \u00e0s regras de neg\u00f3cio das Comunidades que Sustentam a Agricultura (CSAs).</p>"},{"location":"#csas-e-a-conexao-com-o-agromart","title":"CSAs e a Conex\u00e3o com o Agromart","text":"<p>As Comunidades que Sustentam a Agricultura (CSAs) s\u00e3o modelos colaborativos que incentivam a conex\u00e3o direta entre agricultores e consumidores por meio de um compartilhamento de riscos e benef\u00edcios. No Agromart, esses princ\u00edpios foram incorporados, permitindo uma experi\u00eancia mais inclusiva e sustent\u00e1vel.</p>"},{"location":"#beneficios-das-csas","title":"Benef\u00edcios das CSAs","text":"<ul> <li>Compra antecipada da produ\u00e7\u00e3o \ud83d\udcb0: Consumidores financiam parte da colheita, garantindo estabilidade aos agricultores.</li> <li>Produ\u00e7\u00e3o sustent\u00e1vel \ud83c\udf31: Incentivo ao uso de pr\u00e1ticas org\u00e2nicas e regenerativas, reduzindo o impacto ambiental.</li> <li>Distribui\u00e7\u00e3o otimizada \ud83d\ude9c: Redu\u00e7\u00e3o de desperd\u00edcios e melhoria na log\u00edstica de entrega dos alimentos.</li> <li>Fortalecimento da economia local \ud83e\udd1d: Apoio direto \u00e0 agricultura familiar e ao desenvolvimento regional.</li> </ul> <p>O Agromart foi aperfei\u00e7oado ap\u00f3s entrevistas e pesquisas conduzidas por professores e especialistas da \u00e1rea, resultando em uma plataforma Web, um aplicativo para agricultores e um design aprimorado.</p>"},{"location":"#evolucao-do-projeto","title":"Evolu\u00e7\u00e3o do Projeto","text":"<p>Atualmente, o projeto passou por mais uma etapa de inova\u00e7\u00e3o, tornando-se open source e incorporando meios de pagamento digitais. Ele \u00e9 coordenado por professores da UnB-FGA, que seguem aprimorando suas funcionalidades com a colabora\u00e7\u00e3o de estudantes e profissionais do setor.</p> <p>O Agromart representa um avan\u00e7o significativo na digitaliza\u00e7\u00e3o da agricultura familiar, fortalecendo a autonomia dos produtores e oferecendo uma solu\u00e7\u00e3o acess\u00edvel e eficiente para conectar agricultores e consumidores.</p> <p>Para mais detalhes, acesse a documenta\u00e7\u00e3o oficial.</p>"},{"location":"#tabela-de-versionamento","title":"Tabela de Versionamento","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data de revis\u00e3o Revisor 21/05/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de branches @Mateus 24/05/2025 Raissa"},{"location":"politicas_repositorio/politica_branches/","title":"Politica branches","text":"<p>Padroniza\u00e7\u00e3o das branches no projeto. </p>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_branches/#semantica-da-branch","title":"Sem\u00e2ntica da Branch","text":"<p>As branches devem seguir o seguinte padr\u00e3o:</p>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_branches/#formato","title":"Formato:","text":"<pre><code>#c\u00f3digo_da_tarefa-descri\u00e7\u00e3o\n</code></pre>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_branches/#codigo-da-tarefa","title":"C\u00f3digo da tarefa:","text":"<ul> <li>Referenciamento ao c\u00f3digo da tarefa estabelecido no cronograma do trabalho</li> </ul>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_branches/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>Deve possuir no m\u00e1ximo 50 caracteres</li> <li>Deve estar em letras min\u00fasculas</li> <li>As palavras devem estar separadas por -</li> <li>Deve estar em pt-BR devido ao p\u00fablico alvo e aplica\u00e7\u00e3o escolhida</li> </ul> <p>Exemplo de branch:</p> <pre><code>#D02-politicas-do-repositorio\"\n</code></pre>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_branches/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data de revis\u00e3o Revisor 21/05/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de branches @Mateus 24/05/2025 Raissa"},{"location":"politicas_repositorio/politica_commits/","title":"Politica commits","text":"<p>Padroniza\u00e7\u00e3o dos commits no projeto. </p>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_commits/#semantica-do-commit","title":"Sem\u00e2ntica do Commit","text":"<p>Os commits devem seguir o seguinte padr\u00e3o:</p>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_commits/#formato","title":"Formato:","text":"<pre><code>&lt;tipo&gt; (#c\u00f3digo da tarefa): descri\u00e7\u00e3o\n</code></pre>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_commits/#codigo-da-tarefa","title":"C\u00f3digo da tarefa:","text":"<ul> <li>Referenciamento ao c\u00f3digo da tarefa estabelecido no cronograma do trabalho</li> </ul>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_commits/#tipos","title":"Tipos:","text":"<ul> <li>:repeat: quando alguma altera\u00e7\u00e3o for feita</li> <li>:cool: quando melhorias de formato/estrutura da documenta\u00e7\u00e3o</li> <li>:memo: quando adicionar/atualizar documenta\u00e7\u00e3o</li> <li>:bug: quando consertar um problema</li> <li>:fire: quando remover c\u00f3digo ou arquivos</li> <li>:lipstick: quando adicionar estiliza\u00e7\u00f5es</li> <li>:bulb: quando adicionar ou alterar coment\u00e1rios</li> <li>:heavy_plus_sign: quando adicionar uma depend\u00eancia</li> <li>:heavy_minus_sign: quando remover uma depend\u00eancia</li> </ul>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_commits/#descricao","title":"Descri\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>Deve possuir no m\u00e1ximo 50 caracteres</li> <li>Deve estar em letras min\u00fasculas</li> <li>Deve estar em pt-BR devido ao p\u00fablico alvo e aplica\u00e7\u00e3o escolhida</li> </ul> <p>Exemplo de commit:</p> <pre><code>git commit -m \":memo: (#D02): adi\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de commits\"\n</code></pre>"},{"location":"politicas_repositorio/politica_commits/#historico-de-versoes","title":"Hist\u00f3rico de Vers\u00f5es","text":"Data Vers\u00e3o Descri\u00e7\u00e3o Autor Data de revis\u00e3o Revisor 21/05/2025 1.0 Cria\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de branches @Mateus 24/05/2025 Raissa"}]}